Marvel之父身家3.9億 前經理人被捕揭生前虐待Stan Lee私吞財產

漫畫界傳奇人物、Marvel漫畫主創人Stan Lee於去年11月逝世，雖未有有透露死因，已屆高齡的Stan Lee近年受肺炎所困擾，視力也出現問題。近日卻傳出其生前的經理人Keya Morgan涉嫌虐待Stan Lee並侵吞財產，於美國時間周六(25日)被警方拘捕。事實上過往先後多次傳出Stan Lee生前被虐待消息，包括其女兒Joan Celia Lee（J.C.）對父親叉頸撞頭，Keya Morgan亦被指禁錮Stan Lee阻止他與家人見面，有傳Stan Lee另一位舊生意拍檔更曾大量抽取其血液樣本，以血代替墨水販賣漫威主題的「墨水筆」吸金。

洛杉磯警方宣佈，警方正式以5項虐老罪名起訴Stan Lee生前的43歲經理人Keya Morgan，包括涉嫌非法禁錮為Stan Lee帶來身體傷害、不法使用Stan Lee財產構成貪污、偽造、詐騙及偷竊。據消息指，Keya Morgan涉嫌挪用及私吞Stan Lee 500萬美元財產（約3,900萬港元）。

在Keya Morgan周六被捕前，他曾向傳媒堅持自己沒有犯法，其律師表示：

Keya Morgan對Stan Lee及Stan Lee妻子十多年來只有愛、尊重，沒有其他惡意！

警方指其中4項罪名為重罪，Keya Morgan如罪成最高可面臨入獄10年。Keya Morgan目前准以30萬美元（約234萬港元）保釋。據指，警方早在Stan Lee離世前8個月開始針對Keya Morgan進行調查。

據估計，Stan Lee的財產總額達5,000萬美元（約3.9億港元）。事實上，Stan Lee生前已多次傳出被身邊人虐待謀財消息。最先於2017年傳出他旗下基金會有人冒簽支票盜取約234萬港元公款。及後於2018年4月，傳出Stan Lee舊生意伙伴偽造文件，欺騙Stan Lee接受私人護士抽取血液樣本，有指血液被用作倒入以漫威為主題的「墨水筆」，以血代替墨水製成紀念品販賣吸金，有指Stan Lee在不知情下被抽了多個空樽的血液，已屆高齡的Stan Lee更頭暈。事後經理人Keya Morgan發現事件，聘請律師團隊禁售相關物品，並報警處理。

不過Keya Morgan及後亦被指虐待Stan Lee。據指Keya Morgan曾把Stan Lee帶到秘密地點「軟禁」，阻止他與家人見面，有傳Stan Lee因而受到嚴重的身體和精神傷害。

講到最傷心的，要數Stan Lee的68歲女兒Joan Celia Lee（J.C.）虐待父親。J.C.要求父親將物業轉名予她名下，又私自更改爸爸電話、代覆電郵、代理社交平台，並多次在父親的辦公室取走文件，試圖操縱父親的生活。據指父女二人的關係在J.C.的媽媽離世後轉差，Stan Lee拒絕女兒物業轉名的要求，J.C.便對父親尖叫痛哭。有傳J.C.更曾大力將媽媽推向窗邊，並握著父親的後頸將父親的頭撞向椅子，令父親頭骨受傷。不過，後來Stan Lee更就事件拍片澄清報道出錯。

Stan Lee原名Stanley Martin Lieber，1922年出生於紐約市。16歲高中畢業後，在漫畫社Timley Comic工作，40年代升任編輯，41年以Stan Lee筆名創作《美國隊長》，開展漫畫家生涯。

50年代起，Stan Lee著手創作一系列超級英雄漫畫，發展《神奇4俠》、《雷神》、《鐵甲奇俠》、《黑豹》、《蜘蛛俠》以及集結多位英雄的《復仇者聯盟》，跟當時另一漫畫王國DC Comics分庭抗禮。

72年Timley Comics改名為Marvel Comics，80年代Stan Lee轉為Marvel品牌大使。

至2000年後《鐵甲奇俠》等多套超級英雄電影面世，Stan Lee在每套電影都會客串亮相，已成Marvel電影一大特色。

有傳Stan Lee另一位舊生意拍檔更曾大量抽取其血液樣本，以血代替墨水販賣漫威主題的「墨水筆」吸金

黑市？

得5000萬美金咁少？